\documentclass[../report.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Program Evaluation and Review Technique} 
PERT, Program Evaluation and Review Technique, er en estimeringsmetode, hvor forskellige udfald medregnes. Der tages højde for sandsynligheden for at opgaven kan løses hurtigere og der medregnes en risiko for at opgaven trækker ud. Estimatet på en opgave kan således udregnes med følgende formel: \\

\begin{align*}
T_E = \frac{aO + bM + cP + \cdots + zN}{a+b+c+ \cdots + z}
\end{align*}\\


hvor,\\
O er et optimistisk estimat og a er dets sandsynlighed \\
M er det mest realistiske estimat og b er dets sandsynlighed \\
P er et  pessimistiske  estimat og c er dets sandsynlighed \\ \\
Modellen kan udvides ved indsættelse af flere scenarier og deres sandsynlighed i $zN$ og $z$.\\


%Når man laver de tre forskellige estimater er det vigtigt, at man analyserer hvad kriterierne er for at scenariet opfyldes. Hvis et projekt, hvis alt går godt er færdig på 2 måneder, men 3 måneder hvis man medregner små forhindringer forhindringer og 6 måneder hvis der mødes støre problemer skal man kigge på hvor sandsynligt de tre forskellige senarier er. Nedenfor ses et udregnet eksemplet hvor realistiske estimat er dobbelt så sandsynligt som det optimistiske som er dobbelt så sandsynligt som det pessimistiske.

\todo QA note fra Thomas: Første linje herunder virker uklar. Jeg er usikker på, om du mener at opgaven man estimerer skal være klart defineret eller om vi snakker om noget helt andet? \\

Når man laver de tre forskellige estimater er det vigtigt, at man analyserer hvad kriterierne er for at scenariet opfyldes. For at opstille et eksempel, kan der tænkes på en aktivitet, der optimistisk set kan færdiggøres på 2 dage, men hvis der opleves mindre forhindringer, hvilket er realistisk at antage, vil tage 3 dage og hvis der mødes større problemer vil tage 6 dage. Det vurderes at det realistiske estimat er næsten dobbelt så sandsynligt som det optimistiske, der igen er dobbelt så sandsynligt som det pessimistiske. Nedenfor ses det udregnede estimat på eksemplet.

 \begin{align*}
 T_E = \frac{30\%\cdot 2 + 55\%\cdot 3 +15\%\cdot 6}{30\%+55\%+15\%} = 3.15
 \end{align*}\\

Fordelen ved denne model er, at man tager hensyn til forskellige scenarier og PERT kan med fordel kombineres med planlægningspoker, hvor gruppens medlemmer i hver budrunde estimerer hvert scenarie og dets sandsynlighed.

\end{document}
