\documentclass[../report.tex]{subfiles}

\begin{document}
\graphicspath{{img/}{../img/}}
Denne rapport er udarbejdet i forbindelse med et projekt i faget "Systemudvikling og Projektorganisation". Projektet omhandler en projektanalyse af et andet projekt fra ITU (target-projektet). 

\section{Target-projektet}
 Target-projektet var et projekt udført i forbindelse med kurset "Second Year Project: Software Development in Large Teams with International Collaboration". I target-projektet skulle en gruppe studerende fra ITU  (target-projektgruppen) samarbejde med en gruppe studerende fra Singapore Management University (SMU) om at udvikle et system til at uploade og downloade mediefiler. Systemet skulle have to individuelle front-ends, men en delt backend. Derudover skulle designet af systemet og samarbejdet med de singaporeanske studerende dokumenteres.

\section{Problemformulering}
I denne rapport vil der blive svaret på følgende spørgsmål i forhold til target-projektet:
\\ \\	
\textbf{Hvordan kan man planlægge og udføre et eksamensprojekt så som target-projektet?}
\begin{enumerate}
	\item Hvordan kan man vælge en passende procesmodel i target-projektet?
	\item Hvordan kan man planlægge projektet?
	\item Hvordan kan man estimere, hvor lang tid hver aktivitet i target-projektet tager?
	%\item 	Hvordan kan man afveje hvor lang tid man har estimeret projektet tager i forhold til hvor lang tid man har til rådighed med henblik på at opnå det bedst mulige resultat?
	%\item 	How can you manage resources and keep the target project on track?
	\item 	Hvilke dele af projektet, med hensyn til overstående spørgsmål, kunne være blevet gjort anderledes for at opnå et bedre resultat?
\end{enumerate}

\section{Metode}
%To answer the problem statement we will look at the tools used in the target project. Additionally we will apply other tools to the target project and evaluate the different results. Using these tools include doing calculations and creating diagrams.

For at svare på problemformuleringen vil forskellige metoder til at estimere, planlægge og udføre aktiviteter i target-projektet blive analyseret. 

I target-projektet anvendtes Delphi-metoden til at estimere aktiviteter med, en simplificerert version af Scrum (Scrum-but) som procesmodel og et Gantt-chart til planlægning af aktiviteter. For at indsamle data til brug i denne rapport, blev target-projektgruppen bedt om at tage tid på aktiviteterne de udførte. Derudover blev gruppen interviewet omkring forskellige faktorer i target-projektet, og der blev givet tilladelse til at gennemgå al dokumentation vedrørende target-projektet (user stories, requirements, diagrammer, Scrum boards etc.). Disse data vil blive brugt i forbindelse med analysen af estimeringsmetoder. 

Derudover vil der sideløbende blive afprøvet alternative metoder, som kan sammenlignes med de metoder, der faktisk blev brugt i projektet. Dette vil inkludere et Precendence Network til planlægning af aktiviteter, Use Case Points og PERT til estimering samt vandfaldsmodellen som procesmodel.

%Forskellige estimeringsmetoder: FP, Delphi
%Forskellige processmodeller: Vandfald, SCRUM, spiral
%Forskellige aktivitetsplanl?gningsmetoder: precedence network (critical path), gantt

\end{document}
