\documentclass[]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[danish]{babel}

%opening
\title{Reviewrapport baseret på møde mandag d. 28. april 2014.}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Deltagere}
\begin{itemize}
\item \textbf{Gruppe 4} - Kasper Stig Henningsen, Mark Emtkjær Klitgaard, Tobias Erik Alexander Kristiansen, Jesper Nysteen \& Rasmus Hedlund Rosted
\item \textbf{Gruppe 6} - Jacob Benjamin Cholewa, Thomas Stoy Dragsbæk, Nicki Hjorth Jørgensen, Jakob Merrild, Mathias Kindsholm Pedersen \& Asbjørn Fjelbro Steffensen
\end{itemize}

\section*{Hvad var til review}
Gruppe 6 gav review af gruppe 4s foreløblige rapport til deres BSUP projekt. Omfanget af rapporten var ca. 8 sider og bestod af følgende 3 kapitler.
\begin{itemize}
\item Hvordan oplever udviklerne kravene for dokumentationen i SCRUM?
\item Hvordan påvirker det gruppe dynamikken, når man har en SCRUM master og daglige møder, i forhold til andre projekter med en flad gruppe struktur med ikke fastlagte møder?
\item Hvordan oplever udviklerne funktionalitet af estimerings modellerne i deres arbejde i SCRUM, sammenlignet med da de arbejde med plan-drevet udvikling?
\end{itemize}

\section*{Ikke godkendte dele}
\subsection*{Overordnet}
\begin{itemize}
\item Der manglede en introduktion og problemformulering hvilket gjorde resten af rapporten meget svær at læse.
\item Der manglede et metode afsnit.
\item Overskrifterne på kapitlerne burde være forskellig fra spørgsmålene i problemformulering.
\item Rapport ville blive mere læsbar med bedre afsnitsindeling. 
\item Rapporten var meget beskrivende - Der manglede perspektivering til alternative metoder.
\end{itemize}

\subsection*{Kapitel 1}
\begin{itemize}
\item Forklaringen af den brugte skala i spørgeskemaundersøgelsen var misvisende.
\item Det første afsnit beskrev dele af metoden og burde flyttes til metode kapitlet.
\item Resultaterne af spørgeskemaundersøgelsen var ikke forklaret grundigt nok. 
\end{itemize}

\subsection*{Kapitel 2}
\begin{itemize}
\item Det var ikke klart hvordan rollefordelingen havde været.
\item Der mangler en grundigere forklaring af hvordan kommunikationsproblemerne med SMU-gruppen blev løst.
\end{itemize}

\subsection*{Kapitel 3}
\begin{itemize}
\item Meget af informationen i dette kapitel er allerede beskrevet i kapitel 2.
\end{itemize}

\section*{Godkendte dele}
\begin{itemize}
\item Godt at der blev reflekteret over hvad I kunne have gjort anderledes. Evt. brug det som indgang til perspektivere til alternative metoder.
\end{itemize}

\section*{Opfølgningsplan}
Gruppe 4 vil tage den feedback de har modtaget fra gruppe 6 til følge og rette op på de ikke godkendte dele inden den endelige aflevering af rapporten d. 14. maj 2014.
\end{document}
